稱去年底空置單位急升 陳茂波：政府正研究物業空置稅

財政司司長陳茂波在出席網台節目時表示，政府正研究如何處理物業空置問題，並表示增設物業空置稅亦在考慮之列。

陳茂波今午出席由民主黨劉慧卿主持的網台節目，透露本港去年底建成但未出售的單位約有9500間，同去年初比較顯著上升。劉慧卿質問陳茂波為何政府未有推空置稅、資產增值稅、租務管制等，「係唔係地產商唔俾你搞？」質疑政府沒有做好監管，是「幫地產商」，陳茂波否認指控。

陳茂波回應，政府注意到有關問題，同時在研究方案。被問到會否設立空置稅，陳茂波表示，「空置稅亦是其中一個考慮範圍之列」。

陳茂波指，目前整體空置率為百分之三左右，屬於低水平。當政府考慮如何釋放空置單位時，目標要鎖定一點，而非「全面咁做」。劉慧卿追問細節時，陳茂波拒絕透露。

陳茂波又認為，以外國例子和香港經驗作為參考，推行租務管制並不能解決租金高企問題，更會窒礙市場及帶來不良影響。

對於會否派錢，陳茂波指，「不一刀切全民派錢係今屆政府的理財哲學」，故派錢是不能考慮。關愛基金本月內將開會，討論財政預算案補漏對象及計劃詳情。

Source :

垃場新聞雨革自己滅聲

每個單位一年收2萬，都有成1.9億

最好按市值每年收1.5%

之後庫房水浸 然後唔派錢

經考慮後不予採用。

點證明係空置單位

冇用過水電媒

上任就黎一年先開始諗樓市政策

考慮你老母咩，做啦

自稱02最強既厹

限咗只可以有一個主要居住地址咪得囉

未開波前佢係咁潤波叔

呢樣嘢就係咁簡單
但絕對冇人夠膽做

考慮到下屆

租金會跌

咁就有新興行業幫人上去用下水電

學外國咁 超過一個時期冇人住就可以侵入自用

冇用過水電媒 =/= 空置單位

唔用電可以間唔中去開下
唔用水媒大把理由，亦真係好多人用得好少

咁放租未租係咪已經當空置?

咁放租未租出去係咪已經當空置?

呢個似淨係針對發展商HOLD貨

如果係咁其實係極少量供應有影響